<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">MyAndroidLessonBrowser</string>

    <string name="les1">1 подготовка</string>
    <string name="appId">com.example.MyAndroidLessonBrowser</string>
    <string-array name="lesson_label">
        <item>1. Подготовка</item>
        <item>2. Hello Kitty!</item>
        <item>3. Щелчок</item>
        <item>4. Светофор</item>
        <item>5. На другой экран</item>
        <item>6. Ориентация</item>
        <item>7. Темы и стили</item>
        <item>8. Меню</item>
        <item>9. PopupMenu</item>
        <item>10. Toast</item>
        <item>11. AlertDialog</item>
        <item>12. ListActivity</item>
        <item>13. Уведомления</item>
        <item>14. Конвертер</item>
        <item>15. Кто сказал Мяу?</item>
        <item>16. Графика</item>
        <item>17. Анимация</item>
        <item>18. Браузер</item>
        <item>19. Клавиатура</item>
        <item>20. Справочник</item>
        <item>21. Камера</item>
        <item>22. Локализация</item>
        <item>23. Настройки</item>
        <item>24. Экран настроек</item>
        <item>25. Блокнот</item>
        <item>26. Карты и StreetView</item>
        <item>27. Шар судьбы</item>
        <item>28. Фрагменты</item>
        <item>29. База данных</item>
        <item>30. Публикация</item>
    </string-array>

    <string-array name="lesson_help">
        <item>Инструменты для разработки под Android. Среда разработки - Android Studio</item>
        <item>Пишем первое приложение для Android Hello Kitty! Поздоровайся с котом</item>
        <item>Щёлчкаем кнопки и пишем полезную программу для подсчёта ворон</item>
        <item>Напишем программу, которая будет управлять фоновым цветом - назовём ее Светофор</item>
        <item>Часто приложение состоит из нескольких экранов. Как переключаться между ними?</item>
        <item>Телефоны и планшеты можно вращать - узнаем, как писать программы для подобных случаев</item>
        <item>Чтобы приложение было стильным, можно применить специальные приёмы</item>
        <item>Мы научимся создавать меню для вызова различных команд</item>
        <item>Продолжим работу с меню и познакомимся с всплывающим меню</item>
        <item>Выводим всплывающие сообщения для привлечения внимания пользователя</item>
        <item>Выводим диалоговые окна, чтобы узнать реакцию пользователя</item>
        <item>Прокручиваемый список - распространённый тип программ на устройствах</item>
        <item>Выводим уведомления, которые не исчезнут, пока сам пользователь не закроет их</item>
        <item>Напишем универсальную программу перевода одних единиц в другие - Конвертер «38 попугаев»</item>
        <item>Используем звуковые эффекты</item>
        <item>Рассмотрим приёмы работы с графикой. У нас есть отдельная категория для уроков с графикой</item>
        <item>Android имеет богатые возможности работы с анимацией</item>
        <item>Создадим свой браузер внутри своего приложения</item>
        <item>Изучаем возможности клавиатуры и аппаратных кнопок</item>
        <item>Напишем справочник, который всегда будет под рукой. Полезная информация всегда в цене</item>
        <item>Чтобы сфотографировать котика, нужно уметь обращаться с камерой</item>
        <item>Можно сразу написать одну программу на нескольких языках мира. Это очень просто</item>
        <item>Иногда необходимо сохранять настройки - имена, рекорды, результаты игры и т.п.</item>
        <item>Создаём экраны настроек, используя готовые шаблоны</item>
        <item>Мы создадим текстовый редактор, в котором можно записывать умные мысли</item>
        <item>Используем Карты Google и Просмотр улиц для поиска котов</item>
        <item>Развлекательное приложение Шар судьбы (Magic 8 ball) по мотивам фильма Трасса 66</item>
        <item>Создаём модульные компоненты для разных типов экранов</item>
        <item>Современное программирование не может обойтись без базы данных</item>
        <item>Публикуем программу в Google Play, чтобы заработать свой первый миллион</item>
    </string-array>
</resources>
